<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Bahana inovasi Gemilang</title> 
				<description>Perusahaan kami memiliki fokus dan pengalaman dalam membangun inovasi dalam berbagai bidang baik teknologi informasi  dan bidang lainnya</description>
				<link>https://bahanainovasi.com/</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>sikodi</title>
						                <link>https://bahanainovasi.com/berita/detail/sikodi</link>
						                <description>
Aplikasi Core banking Koperasi Simpan Pinjam dan Serba UsahaSimpanan
& Simjaka· Simpanan Wajib,
Pokok & Sukarela dll· Laporan Nominatif
Simpanan· Mutasi Simpanan· Simpanan 
Berjangka ( 1,3,6,12 bulan, dll )· Proses Simpanan
Simjaka Harian· laporan Nominatif
simjaka· Laporan Prediksi
Margin Simjaka Pinjaman · Pengajuan Pinjaman· Konsep Syariah,
Konvensional, Kombinasi· Tipe Angsuran,
Anuitas, Flat, Flat margin perbulan dan Pokok belakang, Flat pokok dan margin
belakang· Pembayaran
Autodebet· Upload Pinjaman· Upload Angsuran· Pelunasan Sebagian· Pelunasan
Dipercepat· Perhitungan
Tunggakan & Denda ACCOUNTING 
 Jurnal Seluruh Transaksi
 Jurnal Umum
 Laporan Neraca & Laba Rugi perjenis usaha
 Laporan Konsolidasi & Rekonsiliasi
 SHU (Sisa Hasil Usaha)
 Laporan Transaksi Lainnya
 Aplikasi Toko 
 Pembelian
 Pembayaran ke suplier
 Manajemen Stok
 Penjualan
 Terima barang Konsinyasi
 Penjualan
 Persediaan masuk dan keluar
 KELEBIHAN CORE
BANKING SYSTEM 1. Memberikan
Kemudahan dalam mengelola Simpanan, Pinjaman, Usaha2 lainnya dan keuangan
Koperasi2. Anggota bisa
melihat saldo simpanan Pinjaman secara Real time3. Pengurus dan
pengelola koperasi dan melakukan transaksi dan laporan secara realtime4. Laporan Keuangan
terbentuk otomatis5. Dapat diakses
dimana pun dengan media browser dan internet









































































 </description>
					                </item><item>
						                <title>PENGEMBANGAN KOPERASI  SAAT PANDEMI COVID-19</title>
						                <link>https://bahanainovasi.com/berita/detail/pengembangan-koperasi--saat-pandemi-covid19</link>
						                <description>UMKM atau Usaha Mikro, Kecil, dan Menengah menjadi salah satu usaha masyarakat yang terdampak Covid-19. Pandemi ini mengharuskan masyarakat untuk selalu bertahan dan melakukan aktifitas di rumah saja. Sehingga, hal ini membuat para pelaku UMKM harus memutar otak untuk tetap mempertahankan penghasilan dan tetap berproduksi selama Covid-19.Menilik data dari penduduk yang memiliki akses interntet serta pengguna smartphone yang sangat banyak, yang bisa dilihat 50 persen angka dari dengan data dari 265,4 juta total populasi usia dewasa 50. Sehingga, ini merupakan kesempatan yang sangat baik untuk pelaku UMKM yang berkeinginan tetap mendapatkan penghasilan dan bertahan di tengah pandemi Covid 19 dengan memanfaat internet serta smartphone.Memanfaatkan internet dan smartphone bisa menjadi solusi bagi para pelaku UMKM. Dengan adanya internet, tentu saja masyrakat akan menggunakan media sosial untuk tetap berinteraksi dengan yang lainnya dan bahkan bertransaksi daring. Transaksi online ini biasanya dilakukan melalui aplikasi digital yang diluncurkan oleh suatu perusahaan atau perseorangan.Maka dengan itu pelaku UMKM menggunakan aplikasi koperasi ataupun aplikasi BPR untuk mengelola keuangan mereka di tengah masa pandemi. Hal ini bisa dibuktikan dengan data yang didapat pada suatu survei, yang mencatat sekitar lebih dari 70 persen pengguna aktif internet meyakini bahwa internet dapat membawa banyak kesempatan daripada ancaman. Dengan itu, para pelaku UMKM tidak perlu khawatir. Melalui aplikasi koperasi dan aplikasi BPR yang merupakan bagian dari dunia internet, produk – produk yang mereka hasilkan akan semakin dikenal luas oleh masyakarat.Banyaknya jumlah angka pencarian dalam mesin pencarian sekitar 19 persen melalui smartphone dan 4 persen dari komputer yang mereka miliki membuktikan ada peluang besar bahwa produk mereka masuk dalam daftar pencarian. Terlebih data yang dimiliki dalam sebuah survei, minat para pengguna aktif internet memanfaatkan akses internet untuk mencari informasi tentang sebuah produk atau pun jasa ada sekitar 8 persen oleh pengguna smartphone atau handphone yang setara smartphone dan 1 persen dari pengguna komputer. Meski hanya menunjukan angka satuan, angka ini bukanlah jumlah yang kecil untuk jumlah penduduk di Indonesia di usia dewasa.Dengan adanya aplikasi digital baik aplikasi koperasi atau pun aplikasi BPR sebagai solusi pengembangan UMKM di tengah masa pandemic Covid 19 ini. Baik aplikasi BPR maupun aplikasi koperasi akan memudahkan pelaku UMKM untuk mendapatkan modal usaha salah satunya dengan melalui kredit/pinjaman yang ditawarkan.Kegiatan pinjaman atau kredit bisa dilakukan dengan online dengan ketentuan yang sudah dikemas dengan sederhana dan informatif bagi pelaku usaha terutama pelaku UMKM. Sesuai himbauan pemerintah melalui OJK, untuk tidak datang ke tempat pengajuan kredit secara langsung maka aplikasi BPR hadir sebagai solusi yang tepat.Menu pengajuan pinjaman, verifikasi data, perjanjian digital, pencairan, sampai dengan penagihan yang tersedia dalam aplikasi ini akan sangat membantu kelancaran pelaku UMKM dalam mendapat kredit sebagai modal usaha mereka. Bahkan jika teror debt collector, para peminjam dari aplikasi ini bisa langsung melapor tanpa harus datang ke bank, melainkan dengan pesan melalui aplikasi chatting atau mengirim surel keluhan.Mereka akan lebih merasa aman, terjamin, menghemat waktu, tenaga, dan juga biaya. Sehingga dengan adanya solusi ini UMKM akan tetap bisa berkembang. BPR atau koperasi hingga para pelaku UMKM itu sendiri akan tetap merasakan keuntungan pada setiap penggunaannya.Untuk UMKM, keuntungan dari penggunaan aplikasi digital, membuat proses pesanan yang mereka dapatkan meningkat pesat yang hampir menyentuh angka 20 persen dibanding pesanan offline yang tentunya membuat omzet mereka juga meningkat. Dan juga keamanan yang ditawarkan akan menjamin keamanan dari setiap transaksi yang mereka lakukan. Hal ini membuat peningkatan dari waktu ke waktu bagi UMKM yang terus memanfaatkan aplikasi digital.Mengingat di era ini, segala sisi segi kehidupan dituntut untuk lebih memanfaatkan teknologi dan segala sesuatu bersifat digital serta mengharuskan masyarakat untuk selalu melek akan teknologi. Para pelaku UMKM juga harus selalu berinovasi serta bergulat dengan teknologi untuk pengembangan produk dan kelangsungan usaha dalam setiap kondisi ekonomi seperti saat pandemic Covid 19 ini.</description>
					                </item><item>
						                <title>MENGAPA KOPERASI D PERLU GOES DIGITAL</title>
						                <link>https://bahanainovasi.com/berita/detail/mengapa-koperasi-d-perlu-goes-digital</link>
						                <description>Berbeda dengan badan usaha pada umumnya yang kita jumpai di Indonesia, koperasi dimiliki dan dikelola oleh anggotanya sendiri. Tujuannya tidak lebih dari memenuhi kebutuhan bersama, terutama pada bidang ekonomi. Koperasi juga dipahami sebagai badan hukum yang didirikan berdasar asas kekeluargaan. Menganut prinsip ekonomi kerakyatan, dibentuknya sebuah koperasi bertujuan untuk mensejahterakan para anggotanya. Jadi, seluruh keuntungan yang didapat nantinya oleh koperasi akan dikelola untuk kemajuan kinerja koperasi dan dibagikan pada anggota yang aktif.Siapapun dapat mendirikan sebuah koperasi, baik perorangan maupun badan hukum. Modal yang digunakan untuk membangun usaha koperasi ini didapat dari seluruh anggotanya, sehingga jalannya usaha ini harus menyesuaikan aspirasi serta pendapat dan kebutuhan bersama.Perkembangan koperasi Indonesia akhir-akhir ini memiliki beberapa hambatan, baik eksternal maupun internal. Sehingga, hal ini membuat koperasi kurang diminati para pemuda terutama generasi milenials yang melek teknologi dan internet. Untuk dapat bersaing dengan badan usaha yang lain seperti bank dan lainnya, koperasi harus hadir dengan inovasi yang menarik sehingga dapat menarik minat para pemuda. Koperasi pun harus mampu berbenah diri mengikuti perubahan zaman dan menarik untuk dimanfaatkan kawula muda.Selain itu koperasi juga harus menyelipkan beberapa hal berbau digital dalam proses berjalannya koperasi. Hal yang berbau digital inilah yang akan menarik lebih banyak peminat terutama anak muda yang suka akan kemajuan teknologi.Menengok data survei, bahwa jumlah penduduk Indoensia berusia dewasa sekitar 265,4 juta, 50 persennya adalah pengguna aktif internet. Koperasi harus berani mengajak para pemuda untuk berbenah diri dan berkembang. Proses perkembangan serta berbenah ini tak luput karena melihat sekitar 75 persen pengguna internet yang memandang bahwa teknologi menawarkan lebih banyak kesempatan. Kesempatan inilah yang harus dimanfaatkan oleh koperasi.Perjuangan untuk menggandeng para anak muda untuk memajukan koperasi ini juga menjadi tantangan untuk para pengurus koperasi. Koperasi harus berhadapan dengan teknologi yang serba digital. Teknologi bisa dijadikan alat koperasi dalam menerapkan strategi efisiensi usaha dan dapat meningkatkan daya saing. Melalui aplikasi digital contohnya atau bisa disebut dengan digitalisasi koperasi.Digitalisasi koperasi sudah dirasakan dampak serta manfaatnya bagi para penggunanya. Saat ini sudah ada sebagain koperasi yang menggunakan aplikasi digital sebagai perantaranya antara anggota dan pengurus koperasi. Perlunya koperasi beralih ke aplikasi digital, akan lebih memudahkan banyak orang untuk melakukan transaksi jarak jauh di manapun dan kapanpun.Terutama saat pandemic COVID-19 yang merebak di Indonesia, yang mengharuskan masyarakat melakukan social distancing. Sehingga mereka (para anggota koperasi) tidak perlu datang langsung ke koperasi. Selain hemat waktu, koperasi yang sudah memanfaatkan aplikasi digital lebih aman serta cepat. Hal ini akan terbantu dengan koneksi internet yang digunakan serta penggunaan smartphone di kalangan anak muda sudah sangat lumrah.Apalagi sebagian besar penduduk Indonesia sekitar 132,7 juta jumlah menggunakan internet dan sekitar 60 persennya adalah pengguna smartphone yang hampir di seluruh kegiatan menggunakan internet dan smartphone, tak terkecuali saat melakukan pembayaran online atau transaksi jarak jauh lainnya. Dan juga kecepatan internet rata-rata di Indonesia semakin bertambah cepat dari tahun ke tahun akan lebih membantu mudah akses dari aplikasi digital yang telah disediakan oleh koperasi – koperasi ini.</description>
					                </item><item>
						                <title>BIG Siapkan Solusi Digitalisasi Koperasi Lebih Komprehensif</title>
						                <link>https://bahanainovasi.com/berita/detail/big-siapkan-solusi-digitalisasi-koperasi-lebih-komprehensif</link>
						                <description>JAKARTA, investor.id - Pertumbuhan koperasi di Indonesia tidak lagi hanya berfokus pada kuantitas. Kualitas yang memastikan suatu koperasi berkembang besar dan berfungsi dengan baik secara profesional.Kualitas badan koperasi mencakup pelayanan, fungsi, hubungan dengan anggota serta sistem keuangan. Invelli hadir untuk memberikan sentuhan teknologi dalam kaitan dengan peningkatan kualitas yang dimaksud.“Sudah waktunya Koperasi goes digital, apalagi di tengah situasi pandemi seperti sekarang. Digitalisasi koperasi mempermudah segala kinerja termasuk jangkauan ke anggota dan manajemen finansia,” ujar CEO Invelli, Robert Injaya dalam keterangan tertulisnya di Jakarta, Rabu (21/7).PT. Invelli memiliki misi untuk membantu badan koperasi dalam mengelola keseluruhan aspek secara komprehensif di tengah gempuran teknologi. Hal ini tidak bisa dilepas dari kenyataan bahwa publikpengguna internet terus meningkat dari hari ke hari. Ketika koperasi tidak mampu bergerak bersama masyarakat, maka dia akan kehilangan bentuk dan eksistensinya.Internet memberikan pengaruh besar, yang dalam aspek finansial, berupa disrupsi keuangan termasuk layanan simpan pinjam yang menjadi bagian penting dari fungsi koperasi. Masyarakat akan terus terdorong untuk menggunakan internet karena kemudahannya. Dengan demikian, koperasi wajib menangkap peluang yang ada agar sanggup mempertahankan sekaligus bersaing dengan lembaga keuangan lain.Solusi Koperasi DigitalKoperasi digital tidak hanya dipandang sebagai bentuk baru dari koperasi dalam arus teknologi. Lebih dari itu adalah peningkatan diri dalam aspek pelayanan, transparansi dan akuntabilitas. Ketiga hal tersebut wajib dijaga sedemikian rupa sehingga koperasi tetap konsisten menjalankan fungsinya.“Masyarakat pengguna internet, khususnya kaum muda, melirik lembaga finansial yang lebih mudah dijangkau. Oleh karena itu, digitalisasi koperasi bertujuan untuk mendekatkan diri dengan anggota agar tidak ditinggalkan,” ujar Robert.Invelli menciptakan teknologi finansial agar koperasi digital mengelolah fungsi koperasi tanpa kehilangan aspek-aspek fundamentalnya.Setidaknya ada empat produk unggulan dari Invelli untuk mendorong kinerja Koperasi.Pertama, Microsys Koperasi. Layanan ini memungkinkan koperasi memodernisasi pelayanan dan fungsi koperasi secara digital seperti simpan pinjam online.Dengan menggunakan Microsys, koperasi mengelolah simpanan, pinjaman dan accounting secara online yang diintegrasi dengan ATM, virtual account serta aplikasi mobile lainnya. Terhubungnya sistem dengan API & Virtual Account Bank memungkinkan anggota koperasi bisa mentransfer dan menarik dana melalui bank manapun dan pada waktu kapan saja.Kedua, Cardlez. Layanan keuangan tanpa menggunakan kartu dan uang tunai. Koperasi digital mengintegrasikan layanan Mobile Banking & e-Wallet ke dalam sistem untuk mempermudahmemperlancar transaksi anggota.Invelli memajukan koperasi ke ranah digital dengan transaksi online secara lengkap seperti automasi jurnal, penggunaan sistem QR Code, serta menjaga keamanan akun melalui otorisasi transaksi. Cardlez juga memudahkan anggota dalam melengkapi pengisian data menggunakan tanda tangan digital dan e-KYC bagi Nasabah Koperasi dan BPR.Ketiga, ILOS. Fungsinya adalah menyediakan layanan pinjaman secara online bagi nasabah koperasi.Sistem pinjaman online yang lebih aman didukung dengan Pembayaran Autodebet, Pelunasan Sebagian, Pelunasan Dipercepat, Restruktur, Perhitungan Tunggakan & Denda, dan Manajemen Jaminan & AYDA.Keempat, MicroFins. Layanan ini berfungsi untuk mengatur mikro finansial secara sistematis untuk mencapai tingkat kualitas pelayanan yang lebih baik melalui Agent Banking & Collection System.“Sudah menjadi misi Invelli untuk mendukung ekosistem lembaga keuangan makro & mikro dengan cara memberikan mereka keunggulan kompetitif secara teknologi. Disrupsi finansial yang tengah dihadapi masyarakat saat adalah perusahaan fintech. Kami mendorong koperasi untuk berbenah diri agar bersaing dengan teknologi yang ada dengan memberikan pengalaman pelayanan baru kepada nasabah dan anggotanya,” kata Robert.Lebih lanjut Robert Injaya mengungkapkan fokus Invelli terhadap perkembangan koperasi di era teknologi finansial.“Koperasi bisa hidup apabila setiap anggota dan nasabah terjangkau, karena mereka ada maka koperasi ada. Bersama Invelli, koperasi digital bisa bertumbuh dan berkompetisi,” jelas Robert.Hingga saat ini, Invelli sudah dikenal secara luas sebagai integrator lembaga keuangan untuk proses digitalisasi. Berpartner dengan bank-bank nasional seperti BRI, BNI, Permata Bank serta beberapalembaga keuangan lain seperti Peruri, Arta Jasa dan PrismaLink. Pelanggan Invelli adalah koperasi- koperasi goes digital seperti KMN, Indosurya, Danamitra dan sebagainya.sumber : https://investor.id/finance/256348/invelli-siapkan-solusi-digitalisasi-koperasi-lebih-komprehensif</description>
					                </item></channel>
  	</rss>